{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_066783",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "방동리 고구려 고분"
    },
    "text": "方洞里高句麗古墳\\n\n江原特別自治道 春川市西面芳洞里816番地\\n\n1985年9月13日、江原道特別自治道文化財資料に指定された。2基の高句麗古墳で、高麗開国功臣(の)申崇謙(申崇謙)の墓地(墓域)南方の方に東西に並んでいる。封土墳であり、封土がほとんど流され、形はなかなか見抜けない。2期全て片岩(片岩)の大小のハルソク(割石)を纏め上げて築造した石室墳[石室墳]だ。玄室[玄室]の平面は長方形に近い台形であり、君の壁は、上部に上がるほど内側に傾いている。天井造成方式はモジュルイムチョンジャン[抹角藻井式天障]で、角を三角形に積んだ後大きな板石で終了したとみられる。チョンジャンドルはすべてなくなり、三角の台座も一部だけが残っている。南壁中央に年度がいた形跡が残っている。高句麗壁画古墳後期様式が地方化された単細胞の方で、春川(チュンチョン)地域は、新羅が北上する以前の6世紀中葉以前に高句麗の領域であることを語ってくれるのだ。高句麗古墳は外形上の特徴により、石で積み上げて作ったドルムジ墓[積石塚]と土で覆った封土墓に区分される。封土墳は概ね4世紀頃、平壌地域で出現した後高句麗の支配層の主な墓制になった高句麗後期の代表的な墓様式だ。封土墓は規模の大小、玄室の数字と築造材料、玄室の天井の造成方式、壁画の有無などを基準に多様に分けられる。最も大きな特徴は、地上や半地下に年度(羨道)が付いた石室[石室にして遺体を埋めて、その上に石がない土を覆い隠すことだ。このような築造方式は在来のドルムジ墓とは相当な開きがある。...",
    "QA": [
        {
            "question": "この高句麗古墳はどの地域に位置していますか？",
            "answer": "江原特別自治道の春川市西面芳洞里816番地に位置しています。"
        },
        {
            "question": "この高句麗古墳はいつ指定されましたか？",
            "answer": "1985年9月13日に江原道特別自治道文化財資料に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この高句麗古墳は何基の古墳からなっていますか？",
            "answer": "2基の高句麗古墳からなっています。"
        },
        {
            "question": "この高句麗古墳はどのような形状ですか？",
            "answer": "封土墳であり、封土がほとんど流されて形は見抜けないです。"
        },
        {
            "question": "この高句麗古墳の石室はどのように築造されていますか？",
            "answer": "石室は2期全て片岩の大小の割石を纏め上げて築造されています。"
        },
        {
            "question": "この高句麗古墳の玄室の平面はどのような形状ですか？",
            "answer": "玄室の平面は長方形に近い台形であり、君の壁は上部に上がるほど内側に傾いています。"
        },
        {
            "question": "この高句麗古墳の天井造成方式はどのようですか？",
            "answer": "天井造成方式はモジュルイムチョンジャン（抹角藻井式天障）で、角を三角形に積んだ後大きな板石で終了しています。"
        },
        {
            "question": "この高句麗古墳は何世紀ごろに築造された墓なのでしょうか？",
            "answer": "この高句麗古墳は4世紀頃に築造された封土墳であり、高句麗後期の代表的な墓様式です。"
        },
        {
            "question": "この高句麗古墳には壁画はありますか？",
            "answer": "この古墳には壁画はありません。"
        },
        {
            "question": "この高句麗古墳は何を語ってくれるのでしょうか？",
            "answer": "この高句麗古墳は春川地域が、新羅が北上する以前の6世紀中葉以前に高句麗の領域であったことを語ってくれます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 486,
        "QA": 415
    }
}